\documentclass[a4paper]{tukediphc}
%% -----------------------------------------------------------------
%% tento subor ma kodovanie utf-8
%%
%% na kompilaciu pouzivajte format pdfcslatex 
%%
%% vytvorene distribuciou texlive 2009-14, OS GNU/Linux
%% vytvorene distribuciou TeXLive 2010, OS Win XP
%% 
%% -----------------------------------------------------------------
% pouzite balicky
\usepackage[slovak]{babel}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{latexsym}

\usepackage[pdftex]{hyperref}

% popisky ku obrazkom a tabulkam
\def\figurename{Obrázok}
\def\tabname{Tabuľka}
\def\refname{Zoznam použitej literatúry}


%% Citácie
%% Cislovane citovanie
\usepackage[numbers]{natbib}
%%
%% Citovanie podľa mena autora a roku
% \usepackage{natbib} \citestyle{chicago}

\usepackage{lmodern,textcase}
\usepackage{dcolumn} % zarovnanie cisiel v tabulke podla des. ciarky
\usepackage{hhline}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{nicefrac} % pekne zlomky
\usepackage{upgreek} % napr. $\upmu\mathrm{m}$ pre mikrometer ...
\usepackage[final]{showkeys}%color%notref%notcite%final
\usepackage[slovak,noprefix]{nomencl}
\makeglossary % prikaz na vytvorenie suboru .glo
\usepackage{parskip}% 'zhusti' polozky obsahu

%% Obrázky a grafika
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg,.mps}
\graphicspath{{figures/}} % priecinok na obrazky
%%

%% Ďalšie (špeciálne) balíčky
%% Prostredie pre zdrojové kódy
%\usepackage[slovak,linesnumbered,lined,algoruled]{algorithm2e}
\usepackage{minted}
%% Prostredie pre tvorbu vlastnej grafiky, príklady na http://www.texample.net/tikz/examples/
\usepackage{tikz}



% -----------------------------------------------------------------
%% tlač !!!
% \usepackage[pdftex,unicode=true,bookmarksnumbered=true,
% bookmarksopen=true,pdfmenubar=true,pdfview=Fit,linktocpage=true,
% pageanchor=true,bookmarkstype=toc,pdfpagemode=UseOutlines,
% pdfstartpage=1]{hyperref}

% \hypersetup{%
% baseurl={http://www.tuke.sk/sevcovic},
% pdfcreator={pdfcsLaTeX},
% pdfkeywords={Optimaliz\'acia, diplomov\'a pr\'aca, p\'isanie},
% pdftitle={Optimalizácia písania diplomových prác},
% pdfauthor={J\'an Zelen\'y},
% pdfsubject={Bakalárska práca}
% } 


% pre tlac treba hypersetup zakomentovat
\hypersetup{
   unicode,
   backref,
   pdftoolbar=true,
   pdfmenubar=true,
   pdfwindowui=true,
   bookmarksopenlevel={0},
   bookmarksnumbered,
   bookmarksopen,
   pdfhighlight={/P},
   colorlinks,
   citecolor=magenta,
   bookmarksnumbered,
   pdfkeywords = {\LaTeX},
   pdfcreator = {\LaTeX\ with package \flqq hyperref\frqq},
   pdftitle={Optimaliz\'acia, diplomov\'a pr\'aca, p\'isanie},
   pdfauthor={Janko Hra\v{s}ko},
   pdfsubject={Bakal\'arska pr\'aca}, % Diplomov\'a, Dizerta\v{c}n\'a
   baseurl={http://www.tuke.sk}
}



%% nehodiace zakomentujte !
%\dippraca{Diplomová práca}
\bakpraca{Bakalárska práca}
%%
\nazov{Optimalizácia písania diplomových prác}
%% ked praca nema 'podnazov' zakomentujte nasledujuci riadok
%% alebo polozku nechajte prazdnu
\podnazov{}
\autor{Ján Zelenka-Košický}
\veduciprace{doc.~Ing.~Vojtech~Čierny, CSc.}
\konzultanta{Ing.~Matej~Biely, PhD.}
\konzultantb{RNDr.~Marián~Čierny, DrSc.}
\univerzita{Technická univerzita v~Košiciach}
\fakulta{Fakulta elektrotechniky a informatiky}
\skratkafakulty{FEI}
\katedra{Katedra umelej inteligencie}
\skratkakatedry{KUI}
\odbor{Experimentálna fyzika (pozri zadávací list)}
\specializacia{Fyzika nízkych teplôt}
\abstrakt{Abstrakt je povinnou súčasťou každej práce. Je výstižnou charakteristikou obsahu dokumentu. Nevyjadruje hodnotiace stanovisko autora. Má byť\/ taký informatívny, ako to povoľuje podstata práce. Text abstraktu sa píše ako jeden odstavec. Abstrakt neobsahuje odkazy na samotný text práce. Mal by mať\/ rozsah 250 až 500 slov. Pri štylizácii sa používajú celé vety, slovesá v činnom rode a tretej osobe. Používa sa odborná terminológia, menej zvyčajné termíny, skratky a~symboly sa pri prvom výskyte v texte definujú.}
\klucoveslova{Optimalizácia, diplomová práca, písanie}
\abstrakte{Text abstraktu v~svetovom jazyku je potrebný pre integráciu
do medzinárodných informačných systémov. Ak nie je možné cudzojazyčnú
verziu abstraktu umiestniť na jednej strane so slovenským abstraktom,
je potrebné umiestniť ju na samostatnú stranu (cudzojazyčný abstrakt
nemožno deliť a~uvádzať na dvoch strabách).}
\keywords{Optimization, diploma, writing}
\datumodovzdania{11. 4. 2013}
\mesto{Košice}

\begin{document}
\renewcommand\theHfigure{\theHsection.\arabic{figure}}
\renewcommand\theHtable{\theHsection.\arabic{table}}
\bibliographystyle{dcu}

\prvastrana

\titulnastrana

\errata % zaciatok erraty
Ak je potrebné, autor na tomto mieste opraví chyby, ktoré našiel po
vytlačení práce. Opravy sa uvádzajú takým písmom, akým je napísaná
práca. Ak zistíme chyby až po vytlačení a zviazaní práce, napíšeme
erráta na samostatný lístok, ktorý vložíme na toto miesto. Najlepšie je
lístok prilepiť\/ \citep{kat}.

Forma:

\tabcolsep=10pt
\begin{table}[!hb]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
Strana & Riadok & Chybne & Správne \\\hline\hline
12 & 6 & publikácia & prezentácia \\\hline
22 & 23 & internet & intranet \\\hline
& & & \\\hline
& & & \\\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\kerrata % koniec erraty

\abstraktsk % abstrakt v SK 

\abstrakteng % abstrakt v ENG

\kabstrakt % koniec abstraktov, nova strana

% Na tomto mieste bude vložené zadanie diplomovej práce
\zadanieprace

\cestnevyhlasenie
% Niektorí autori metodických príručiek o~záverečných prácach sa
% nazdávajú, že takéto vyhlásenie je zbytočné, nakoľko povinnosť
% vypracovať záverečnú prácu samostatne, vyplýva študentovi zo zákona a
% na autora práce sa vzťahuje autorský zákon.

\podakovanie
Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
diplomovej práce, resp. konzultantom, za pripomienky a~odbornú pomoc
pri vypracovaní diplomovej práce.

Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
diplomovej práce, respektíve konzultantom, za pripomienky a~odbornú
pomoc pri vypracovaní diplomovej práce.

Na tomto mieste môže byť\/ vyjadrenie poďakovania napr. vedúcemu
diplomovej práce alebo konzultantom za pripomienky a~odbornú pomoc pri
vypracovaní diplomovej práce.
\kpodakovania

\predhovor
Predhovor je povinnou náležitosťou záverečnej práce, pozri
\citep{gonda}. V~predhovore autor uvedie základné charakteristiky
svojej záverečnej práce a~okolnosti jej vzniku. Vysvetlí dôvody, ktoré
ho viedli k~voľbe témy, cieľ a~účel práce a~stručne informuje
o~hlavných metódach, ktoré pri spracovaní záverečnej práce použil.
\kpredhovoru

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam obrázkov}
\listoffigures
\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam tabuliek}
\listoftables
\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Zoznam symbolov a
%skratiek}
\printglossary % vlozenie zoznamu skratiek a symbolov
\newpage

%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}Slovník termínov}
\slovnikterminov

% odsadzovanie prveho riadku odstavca
\setlength{\parindent}{1cm}
% medzera medzi odstavcami
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\begin{description}
	\item[Dizertácia] je rozsiahla vedecká rozprava, v~ktorej sa na
základe vedeckého výskumu a~s~použitím (využitím) bohatého dokladového
materiálu  ako i~vedeckých metód rieši zložitý odborný problém.
	\item[Font] je súbor, obsahujúci predpisy na zobrazenie textu
v~danom písme, napr. na tlačiarni. To čo vidíme je písmo; font je súbor
a~nevidíme ho.
	\item[Kritika] je odborne vyhrotený, prísny pohľad na hodnotenú
vec. Medzi recenziou a kritikou je taký pomer ako medzi diskusiou a
polemikou. Pri kritike treba prísnosť\/ chápať\/ v~tom zmysle, že sa
v~nej okrem iného navrhuje, ako hodnotené dielo skvalitniť\/.
	\item[Meter (m)] je vzdialenosť, ktorú svetlo vo vákuu prejde
za čas. interval~$\nicefrac{1}{299\,792\,458}$ sekundy.
	\item[Písmom] rozumieme vlastný vzhľad znakov.
	\item[Problém] termín používaný vo všeobecnom zmysle vo vzťahu
k~akejkoľvek duševnej aktivite, ktorá má nejaký rozoznateľný cieľ.
Samotný cieľ nemusí byť\/ v~dohľadne. Problémy možno charakterizovať\/
tromi rozmermi -- oblasťou, obtiažnosťou a veľkosťou.
	\item[Proces] je postupnonosť\/ či rad časovo usporiadaných
udalostí tak, že každá predchádzajúca udalosť\/ sa zúčastňuje na
determinácii nasledujúcej udalosti.
\end{description}

\kslovnikterminov
%
\include{instalacia}
%
%\include{uvod}
%%
%\include{formulacia}
%%
%\include{analyza}
%%
%\include{jadroprace}
%%
%\include{zaver}
%%
%\include{literatura}
%%
%\include{prilohy}
%%
%\include{prilohaa}
%%
%\include{prilohab}
%%
%\include{prilohac}
%
% zivotopis autora
\curriculumvitae\protect\label{page:posledna}
Táto časť\/ je nepovinná. Autor tu môže uviesť\/ svoje biografické
údaje, údaje o~záujmoch, účasti na~projektoch, účasti na~súťažiach,
získané ocenenia, zahraničné pobyty na~praxi, domácu prax, publikácie
a~pod.
\kcurriculumvitae

\end{document}
%%
