\chapter{Práca so šablónou}
\label{ch:sablona}

\section{Štruktúra projektu}

Projekt záverečnej práce má nasledovnú štruktúru:

\begin{verbatim}
.
|-- CHANGELOG.md
|-- chapters
|   |-- motivacia.tex
|   |-- analyza.tex
|   |-- navrh.tex
|   |-- implementacia.tex
|   |-- vyhodnotenie.tex
|   `-- zaver.tex
|-- figures
|   |-- foto.png
|   `-- tugboat.png
|-- kithesis.cls
|-- thesis.bib
`-- thesis.tex
\end{verbatim}

Význam jednotlivých súborov a priečinkov je nasledovný:

\begin{itemize}
    \item priečinok {\tt \bf{chapters/}} obsahuje {\tt .tex} súbory reprezentujúce samostatné kapitoly záverečnej práce. Ak niektorú z nich chcete do práce vložiť, môžete použiť príkaz \mint{latex}|\include{chapters/nazov.kapitoly}| V prípade, že chcete pracovať len na jednej alebo niektorých kapitolách a nechcete znovu generovať celú prácu, môžete využiť príkaz \mint{latex}|\includeonly{kapitola1,kapitola2}|
    \item priečinok {\tt \bf{figures/}} obsahuje zoznam obrázkov, ktoré boli v práci použité
    \item v súbore {\tt \bf{kithesis.cls}} sa nachádza samotná šablóna \emph{kpithesis}
    \item súbor {\tt \bf{thesis.bib}} obsahuje zoznam literatúry vo formáte \emph{BibTeX}
    \item súbor {\tt \bf{thesis.tex}} predstavuje hlavný súbor záverečnej práce
\end{itemize}


\section{Príkazy na nastavenie vlastností šablóny}

V šablóne je zadefinovaných niekoľko špeciálnych príkazov, pomocou ktorých je možné nastaviť niekoľko vlastností výsledného dokumentu, ako napr. meno autora, názov univerzity, vlastné znenie poďakovania a pod.

\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}author}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť meno a priezvisko autora záverečnej práce. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\author{Juraj Matta}
\end{minted}
\caption{Nastavenie mena a priezviska autora záverečnej práce}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}title}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť názov záverečnej práce. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\title{Krokovanie a ladenie programov v jazyku C}
\end{minted}
\caption{Nastavenie názvu záverečnej práce}
\end{listing}

V prípade, že sa vám názov zalomí na titulnej strane nevhodne, môžete ho zalomiť sami pomocou pripraveného makra {\tt \textbackslash{}br} takto:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\title{Krokovanie a ladenie programov\br v jazyku C}
\end{minted}
\caption{Nastavenie názvu záverečnej práce cez dva riadky}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}college}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť názov univerzity, kde sa záverečná práca píše. Názov univerzity bude použitý na titulnej, ako aj na druhej strane záverečnej práce.

Tento príkaz má dva parametre:

\begin{enumerate}
    \item {\it názov univerzity} 
    \item {\it mesto}, v ktorom sa univerzita nachádza. 
\end{enumerate}

Použitie tohto príkazu je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\college{Zilinska univerzita}{Zilina}
\end{minted}
\caption{Nastavenie názvu univerzity záverečnej práce}
\end{listing}

Pokiaľ však tento príkaz nepoužijete, predvolená hodnota bude použitá {\it Technická univerzita Košice} pre názov univerzity a {\it Košice} pre mesto, v ktorom sa univerzita nachádza.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}faculty}}

Tento príkaz slúži na nastavenie názvu fakulty, na ktorej záverečná práca vznikla. Názov sa následne použije na titulnej a druhej strane záverečnej práce.

Použitie tohto príkazu je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\faculty{Hutnicka fakulta}
\end{minted}
\caption{Nastavenie názvu fakulty záverečnej práce}
\end{listing}

Pokiaľ však tento príkaz nepoužijete, predvolená hodnota bude použitá {\it Fakulta elektrotechniky a informatiky}.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}department}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť názov katedry, pod hlavičkou ktorej záverečná práca vznikla. Názov katedry sa zobrazí na titulnej, ako aj na druhej strane záverečnej práce.

Tento príkaz má dva parametre:

\begin{enumerate}
    \item {\it názov katedry} 
    \item {\it skratka katedry}
\end{enumerate}

Použitie tohto príkazu je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\department{Katedra kybernetiky a umelej inteligencie}{KKUI}
\end{minted}
\caption{Nastavenie názvu katedry}
\end{listing}

Pokiaľ však tento príkaz nepoužijete, predvolená hodnota pre názov katedry bude použitá {\it Katedra počítačov a informatiky} a skratka bude nastavená na hodnotu {\it KPI}.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}supervisor}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť meno a priezvisko vedúceho záverečnej práce. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\supervisor{Leslie Lamport}
\end{minted}
\caption{Nastavenie mena a priezviska vedúceho práce}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}consultant}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť meno a priezvisko konzultanta záverečnej práce. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\consultant{Donald E. Knuth}
\end{minted}
\caption{Nastavenie mena a priezviska konzultanta práce}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}fieldofstudy}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť štúdijný odbor. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\fieldofstudy{1.2.3 Programovanie}
\end{minted}
\caption{Príklad použitia príkazu {\tt \textbackslash{}fieldofstudy} pre nastavenie štúdijného oboru}
\end{listing}

Ak typ štúdijného oboru nenastavíte, použije sa predvolená hodnota {\it 9.2.1. Informatika}.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}studyprogramme}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť štúdijný program. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\studyprogramme{Programovanie}
\end{minted}
\caption{Príklad použitia príkazu {\tt \textbackslash{}studyprogramme} pre nastavenie štúdijného programu}
\end{listing}

Ak štúdijný program nenastavíte, použije sa predvolená hodnota {\it Informatika}.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}thesis}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť typ záverečnej práce, ako napr. {\it Bakalárska práca} alebo {\it Dizertačná práca}. Jeho použitie je ilustrované v nasledovnom výpise kódu:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\thesis{Diplomova praca}
\end{minted}
\caption{Nastavenie typu záverečnej práce}
\end{listing}

Ak typ záverečnej práce nešpecifikujete, použije sa automaticky hodnota {\it Bakalárska práca}.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}declaration}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť text čestného vyhlásenia autora záverečnej práce. Príklad nastavenia vlastného textu čestného vyhlásenia je nasledovný:

\mint{latex}|\declaration{Cestne skautske, ze som celu pracu napisal sam.}|

Ak text čestného vyhlásenia nenastavíte, použije sa automaticky hodnota {\it Vyhlasujem, že som záverečnú prácu vypracoval(a) samostatne s~použitím uvedenej odbornej literatúry.}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}submissiondate}}

Pomocou tohto príkazu je možné nastaviť dátum odovzdania práce. Tento príkaz má tri pozičné parametre:

\begin{enumerate}
    \item {\it deň}
    \item {\it mesiac}
    \item {\it rok}
\end{enumerate}

Príklad nastavenia dátumu odovzdania je nasledovný:

\mint{latex}|\submissiondate{24}{12}{2016}|


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}abstract}}

Pomocou tohto príkazu je možné napísať abstrakt záverečnej práce v slovenskom a anglickom jazyku. Príkaz má dva pozičné parametre:

\begin{enumerate}
    \item {\it znenie abstraktu v slovenskom jazyku}
    \item {\it znenie abstraktu v anglickom jazyku}
\end{enumerate}

Príklad použitia tohto príkazu ilustruje nasledovný výpis:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\abstract{%
    Tato bakalarska praca sa venuje navrhu a implementacii telepor-
    tovacieho systemu, vdaka ktoremu je mozne prekonavat obrovske 
    vzdialenosti v realnom case. System bol otestovany a neskor na-
    sadeny na \emph{U.S.S. Enterprise}, kde sa s uspechom pouziva 
    dodnes.
}{%
    This bachelor thesis is dedicated to the design and implementa-
    tion of teleportation system, which can be used to travel over
    huge distances in real-time. System was tested and later 
    installed at \emph{U.S.S. Enterprise}, where it is successfully
    used till today.
}
\end{minted}
\caption{Zadanie abstraktu záverečnej práce}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}keywords}}

Pomocou tohto príkazu je možné zadať kľúčové slová charakterizujúce záverečnú prácu v slovenskom a anglickom jazyku. Príkaz má dva pozičné parametre:

\begin{enumerate}
    \item {\it kľúčové slová v slovenskom jazyku}
    \item {\it kľúčové slová v anglickom jazyku}
\end{enumerate}

Príklad použitia tohto príkazu ilustruje nasledovný výpis:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\keywords{%
    cestovanie, realny cas, teleportacia
}{%
    traveling, real-time, teleportation
}
\end{minted}
\caption{Zadanie kľúčových slov záverečnej práce}
\end{listing}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}acknowledgment}}

Pomocou tohto príkazu je možné napísať vlastné poďakovanie do práce. Príklad použitia tohto príkazu ilustruje nasledovný výpis:

\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\acknowledgment{%
    Rad by som podakoval kapitanovi Kirkovi za moznost experimental-
    neho overenia vysledkov mojej prace na jeho lodi. Za rapidne 
    zredukovanie jeho posadky vdaka experimentom sa mu ospravedlnu-
    jem.
}
\end{minted}
\caption{Napísanie vlastného poďakovania do práce}
\end{listing}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Príkazy na vygenerovanie špeciálnych strán}

Šablóna obsahuje niekoľko príkazov, pomocou ktorých je možné vygenerovať niekoľko špeciálnych strán na základe hodnôt premenných nastavených pomocou príkazov uvedených v predchádzajúcej podkapitole. Pomocou týchto príkazov je možné vygenerovať napr. titulnú stranu záverečnej práce alebo špeciálne strany, na ktorých sa zobrazí text poďakovania alebo čestného vyhlásenia.

\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}frontpage}}

Pomocou tohto príkazu dôjde k vygenerovaniu obálky záverečnej práce. Obsah stránky bude zložený z:

\begin{itemize}
    \item názvu univerzity,
    \item názvu fakulty,
    \item názvu záverečnej práce,
    \item typu záverečnej práce,
    \item roku publikovania, a
    \item mena a priezviska autora záverečnej práce.
\end{itemize}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}titlepage}}

Tento príkaz vygeneruje titulnú stránku záverečnej práce. Obsah stránky bude zložený z:

\begin{itemize}
    \item názvu a mesta univerzity,
    \item názvu fakulty,
    \item názvu záverečnej práce,
    \item typu záverečnej práce,
    \item roku publikovania,
    \item mena a priezviska autora záverečnej práce,
    \item štúdijného programu a štúdijného oboru,
    \item školiaceho pracoviska, a
    \item mien vedúceho a konzultanta práce.
\end{itemize}


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}abstractpage}}

Tento príkaz vygeneruje stránku s abstraktom v slovenskom a anglickom jazyku. Súčasťou tejto stránky budú aj kľúčové slová v oboch jazykoch.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}declarationpage}}

Tento príkaz vygeneruje stránku s čestným vyhlásením.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}acknowledgmentpage}}

Tento príkaz vygeneruje stránku s poďakovaním.


\subsection{Príkaz {\tt \textbackslash{}frontmatter}}

Tento príkaz vo vašej práci vygeneruje naraz postupne tieto stránky:

\begin{enumerate}
    \item prednú stránku
    \item titulnú stránku
    \item stránku s abstraktom práce
    \item stránku s čestným vyhlásením
    \item stránku s poďakovaním
    \item obsah záverečnej práce
    \item zoznam obrázkov
    \item zoznam tabuliek
\end{enumerate}

Pokiaľ nepotrebujete vo svojej práci toto poradie nutne upraviť alebo zmeniť vzhľad týchto stránok, stačí, ak ako prvý príkaz vášho dokumentu bude práve príkaz \mint{latex}|\frontmatter|


\section{Príklad kostry záverečnej práce}

Pre začatie písania vašej záverečnej práce vám môže poslúžiť nasledovná kostra dokumentu. V tejto kostre sa nachádzajú len povinné parametre. Ak teda potrebujete nastaviť ďalšie vlastnosti vašej práce, môžete na to použiť niektorú z uvedených premenných.


\begin{listing}[ht!]
\begin{minted}[frame=lines]{latex}
\documentclass{kithesis}
\usepackage[slovak]{babel}

\title{Nazov prace}
\author{Juraj Hrdza}
\supervisor{Leslie Lamport}
\consultant{Donald E. Knuth}
\submissiondate{24}{12}{2016}

\abstract{%
    Znenie slovenskeho abstraktu prace.
}{%
    Thesis abstract in English.
}

\keywords{zoznam klucovych slov}{keywords in English}

\acknowledgment{Text vlastneho podakovania}

\addbibresource{thesis.bib}

\begin{document}
\frontmatter{}
\include{chapters/motivacia}
\include{chapters/analyza}
\include{chapters/navrh}
\include{chapters/realizacia}
\include{chapters/vyhodnotenie}
\include{chapters/zaver}

\printbibliography[title={Literatura}]
\end{document}

\end{minted}
\caption{Kostra dokumentu záverečnej práce}
\end{listing}

